點解要叫女護士／社工做姑娘？

姑娘呢個term又肉麻又old school
根本同呢2個行業都唔關事
又唔見我地會叫啲女sales／老師做姑娘

姑娘係解未婚後生女 做咩要叫啲中女護士姑娘
明明就應該要叫姑婆

同埋點解我地又唔會叫男護士／社工 做小哥／少年／相公
有時仲聽人叫男護士做男姑娘 做咩鳩

男姑娘 之前聽過人嗌 個時都笑到仆街😂

姑娘 對應係公子
而唔係咩小哥，相公囉

女小哥 女少年 女相公

男人老狗大學讀nursing真係好撚悲哀 要比人叫成世姑娘

唔通叫佢臭雞？

我就係姓南

凡親係ngo做既都係阿sir姑娘

公子係有小小少爺仔 有錢人家既意味 所以唔想用
姑娘就似妹仔多
但係叫男護士做公子都好怪
：呢位公子 請問在下既藥配好未？

男人就可以做呀sir
女人就比人當妹仔咁叫姑娘
點解唔叫madam呢
好似好多女醫生都比人叫姑娘

from wiki：
“在現代和古代中文這個詞是中性的，但需要注意的是即使在近代中文，這個詞有時候指有錢人家中使女（即女僕），或者指妓院中尚未開始接客的幼女。”
原來真係叫緊佢地做臭雞

除左呢科之外，有幾可收分唔高但fg有3皮

好好笑

為錢放棄做男人既尊嚴
咁去做鴨都得

唔排除佢地鐘意玩屎尿屁

日日都比人嗌姑娘
利申ngo

做精神科

係
特別係啲老人家會鐘意咁叫
可能覺得會有禮貌啲掛

叫Mary 既何先生
叫Peter既彭小姐

會唔會覺得好反感？
人地嗌空中小姐 專櫃小姐
但係你就好似妹仔咁比人叫姑娘